遮、估、鳳、金

寫於風雨飄搖的時代，筆下的是你、是我、是他。

一如往常，我的故事，帶有一個主題。

不能宣之於口，字裡行間，即能意會。

- -
幸元元年，新帝上位，一片歌舞昇平。

上位之初，首先做的，倒不是什麼大變法，反而是充盈后宮。

民間充斥著一首童謠，簡單來說，就是「遮、估、鳳、金」：

鋒芒要遮
聖意要估
不能作鳳
沉默是金

說的就是後宮女子的步步為營。

大街上，幾個天真爛漫的孩子圍著圈，一邊跳舞、一邊唱。

突然，一個俏婢跑了過來。

「少爺。總算找到你了！」俏婢趕忙跑起一個小孩子。

「鋒芒要遮、聖意要估......」那個被俏婢抱走的孩子還在唱。

「呸！呸！呸！少爺，這種大逆不道的歌不要唱了。老爺不喜歡的......」

這少爺，就是辟府的三少爺，因為辟家老爺老來得子，對於幼子特別嬌縱，反而對兩位小姐比較嚴厲。說話、行為，總總都要她們循規蹈矩，謹小慎微的。

大小姐今年剛及笄，要上京選秀。上京前，辟老爺特別送了她一條手帕。手帕上繡著一個大大的「忍」字。

說起大小姐，她還真算倒霉。今年則及笄，便已經改了30多次名。

剛出生的時候，她叫涼兒，因為出生的時候，剛巧有一陣清風吹來，帶來一陣清涼。

後來，辟老爺想了想，覺得這樣不好，和宮中的娘娘撞了音，於是改名清風。

過了不久，皇上生了一個兒子（就是當今的皇帝），給他起了名，叫凌風。於是，為了避諱，就又改了名，叫爽爽。

後來，辟老爺又覺得「爽」和「喪」同音，不吉利，就改了名叫吉兒。

不久後，皇上立了一個貴妃，賜字「吉」。吉兒又要再改名了。

後來，改著改著，辟老爺覺得煩厭，就索性叫大女兒做「夭夭」，心想，「夭」字大概不會再有名諱的問題了。

可是，皇上的寵妃姓堯。「夭」和「堯」近音，辟老爺想來想去，還是覺得要給女兒再改名。

最後，就給女兒改名叫「終」。

大概，辟老爺都想終結這場改名的旅程。

幸好，女兒再也不需改名，實在，「終」字用來做名，大概只有辟終一人。

辟終這個人，雖然名字怪，可是也是一個俏姑娘。穿著樸素、為人嫺靜。

「言多必失」這是從小爹爹教她的。她一直恪守的金科玉律。

明天就是進京的日子，辟終的心情很忐忑。

可是，一想到爹說過：只要你什麼都不做不說，就什麼事都沒有。槍打出頭鳥。被抓的人都是活該的。

她就很舒坦。

晚上，她看著月亮，想起遠在他方的爹。

「爹，我們恪守教訓。沉默是金。」

借古諷今